---
title: "Ingenieros De Sistemas En La Era De La Automatización: Medicina"
date: 2023-05-13T04:14:05-05:00
---

La inteligencia artificial (IA) es una de las tecnologías más prometedoras en el campo de la salud. Teniendo en cuenta que la IA puede mejorar significativamente la precisión y la velocidad de diagnóstico, la medicina que se practica en los hospitales se está empezando a sentir tradicional, en el sentido de que el médico que atiende a los pacientes suele basarse en sus años de experiencia y un grado relativamente alto de intuición para diagnosticar alguna condición. La automatización en este campo va a mejorar los procesos "artesanales" como lo son los de los diagnósticos de los medicos generales e incluso de muchos especialistas, lo que permitirá que los profesionales se dediquen a otras tareas también importantes como acompañar más personalmente a los pacientes, que entiendan bien su condición de salud y que su salud mental también esté bajo control. 

En la era de la automatización, los profesionales de la salud tendrán que trabajar en cercanía con los ingenieros de sistemas y de datos, que jugarán un papel aún más importante ya que es grandísima la cantidad de información que una organización como un hospital procesará todos los días. Los médicos tendrán que tener todos algún nivel de formación en análisis de datos más allá de lo mínimo que se requiere hoy en día para obtener un título universitario. 

Los ingenieros de sistemas serán los responsables de desarrollar y mantener las soluciones de automatización que se aplican en el sector de la salud.  desde Inteligencias Artificiales que identifiquen anomalías en las manchas de la piel, hasta robots que hagan cirugías cerebrales, las innovaciones que estamos viendo dejan claro que los profesionales en tecnología estarán cada vez más involucrados que nunca en este sector la demanda para estos solo va a incrementar. 

En conclusión, el desarrollo de software en el futuro de la medicina será un campo multidisciplinar y muy desafiante, que requerirá de profesionales altamente cualificados y motivados. Los ingenieros tendrán la oportunidad de contribuir a mejorar la calidad de vida de las personas y a resolver algunos de los problemas más complejos de la humanidad.